有鬼，才會有鍾馗 - 林夕

有鬼，才會有鍾馗 - 林夕

(互聯網)

（第一段慎入，怕影響中文水平的話，可直接跳到第二段。）

先不管港版國安法，看看國家版的安全法吧。2015年第十二屆人大，正式頒布新國家安全法，根據之前提出的「總體安全觀」：以人民安全為宗旨，以政治安全為根本，以經濟安全為基礎，以軍事文化社會安全為保障，以促進國際安全為依託，走出一條中國特色國家安全道路。

以上，出現了無數「安全」，又再衍生共十一個安全：。。安全、。。安全、。。安全、。。安全、。。安全、。。安全、。。安全、。。安全、。。安全、。安全。

自古以來中國特色世界，如果沒有鬼，家家戶戶門前就不必有鍾馗，可見洋洋灑灑如此多個安全，這國度似乎非常不安全。

政治安全排第一位，亦屬於專制政權之必然。所有安全都圍繞着一個人的權力安全自轉。本人甘冒視力損耗之險，不斷回搜有關新聞，找到五年前《新安晚報》一段「趣聞」，報導「事關百姓」安全的項目：。的安全、。的安全、。的安全、。的安全、。。安全。

終於有所回報：最悲壯的，笑亦正常。

笑到死人了。。的安全，兩會期間、瘟疫停工期間，的確沒。。到霧霾，很安全。。的安全，說是老百姓擔心外國資本把自己的。捲走，對，國進民退，那幾位鉅富變成老百姓就安全了。。。當然安全到頂點，能看度有限，合法翻牆的都具有國家任務，駭入外國勢力地盤無罪且有理。

。的安全，為重中之重，。壞人。死人，什麼特色的安全也是多餘了。所以呢？本屆兩會，就有一名女性政協，具慈母愛子女之心，提倡中國人一人一生喝。。。。不得了，喝。就算了，為什麼是。。。？是。。不惜犧牲，少賺大量人民幣，所以要喝。。。？一人一生，除了永恆的黨，你自己都不能保證一生一定要。什麼。什麼。什麼，還要指定喝。。。？如此注定無法執行的提議，可見這種會議的價值與意義。

問喝。。喝到變。。。今天安全與否之前，先問為。。。案的律師現在安全了嗎？即使。。。安全過核電廠安全過P4實驗室，。。不是每個人都適合喝的，還要喝一輩子，還講不講起碼的健康常識？好科學的考量喔。此名來自。。。。的慈母，在兩會來打醬油雖然是常態，但。。不是這樣打的，出了事，你不是鍾南山，要賠錢，然後會被國有化的。

事關百姓安全？最可笑的，喊亦正常，哪一個可，發育正常？

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

精挑細味 籽想好食，即like「籽想好食」FB專頁！

link 呢